%
% Kapitel wie Abschnitte behandeln
%
% In scrbook werden Kapitelanfänge durch große Abstände und Seiten ohne Kopf- und Fußzeilen deutlich
% gemacht. In kürzeren Arbeiten oder Arbeiten mit Seitenvorgaben könnte dies nicht erwünscht sein,
% da dadurch viel Platz verwendet wird. Durch dieses Add-On werden Kapitelüberschriften 
% "degradiert": Sie werden kleiner gesetzt, es erfolgt davor kein Seitenumbruch mehr und Kopf- und 
% Fußzeilen erscheinen wieder auf Seiten mit Kapitelanfängen.
%

\RedeclareSectionCommand[%
  indent=0pt,
  style=section, % When chapter not on new page. Fixes margins and page references
  beforeskip=24pt,
  afterskip=12pt%
  ]{chapter}



% Kapitel nicht auf einer neuen Seite beginnen
\makeatletter
\patchcmd{\scr@startchapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother

% Auch für Seiten, auf denen Kapitel beginnen, normale Kopf- und Fußzeilen benutzen
\renewcommand*\chapterpagestyle{scrheadings}

% Überschriften allgemein etwas kleiner setzen
\KOMAoption{headings}{normal}